<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aiman Ismail</title><link>http://example.com/</link><description>Recent content on Aiman Ismail</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 04:59:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Animasi interaktif berdasarkan data CITF menggunakan Plotly</title><link>http://example.com/posts/graf-interaktif-citf-plotly/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 04:59:55 +0800</pubDate><guid>http://example.com/posts/graf-interaktif-citf-plotly/</guid><description>Saya gemar melayari subreddit r/dataisbeautiful dan melihat graf hasil buatan pengguna Reddit lain di sana. Salah satu jenis graf yang saya paling minat adalah apabila graf itu seolah-olah animasi, berubah selaras mengikut jangka masa waktu yang semakin bertambah. Kita boleh melihat perkembangan sesuatu data itu dari mula hingga ke akhir.
Contoh post terbaru di subreddit itu yang mempunyai graf sebegini adalah seperti graf di bawah yang memaparkan Kadar vaksinasi sebahagian daripada negara-negara di seluruh dunia (sayang Malaysia tidak dimasukkan sekali di sini):</description></item><item><title>Pengenalan Github Actions</title><link>http://example.com/posts/pengenalan-github-actions/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 04:49:42 +0800</pubDate><guid>http://example.com/posts/pengenalan-github-actions/</guid><description>Github Actions (GA) adalah servis automation yang ditawarkan oleh Github untuk semua penggunanya. Jika anda mempunyai repository public di Github, anda boleh mula menggunakan Github Actions pada saat ini tanpa perlu membayar apa-apa pun!
Bagaimana untuk mula dengan Github Actions? Untuk mula menggunakan Github Actions, anda boleh pergi ke mana-mana repository public yang anda miliki dan seterusnya pergi ke tab Actions.
Jika anda belum pernah setup mana-mana workflow di repository tersebut, anda akan melihat pilihan templates siap yang boleh digunakan untuk pelbagai jenis projek.</description></item></channel></rss>