<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Github Actions on Home</title><link>https://pokgak.xyz/tags/github-actions/</link><description>Recent content in Github Actions on Home</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 09:56:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pokgak.xyz/tags/github-actions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Auto-update Graf Covid-19 menggunakan Github Actions</title><link>https://pokgak.xyz/articles/auto-update-citf-graphs/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 09:56:10 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/auto-update-citf-graphs/</guid><description>Dalam blog post saya sebelum ini saya dah menerangkan bagaimana saya membuat graf animasi perkembangan status pemberian imunisasi negeri-negeri di Malaysia. Seterusnya saya juga ada berkongsi asas-asas untuk menggunakan Github Actions. Dalam blog post ini saya ingin menerangkan pula bagaimana saya menggunakan Github Actions untuk mengemaskini graf tersebut dengan data terbaru yang dikeluarkan oleh pihak CITF Malaysia secara automatik setiap hari.
Konfigurasi penuh Sebelum saya mula penerangan, inilah hasil fail workflow Github Actions yang saya gunakan:</description></item><item><title>Pengenalan Github Actions</title><link>https://pokgak.xyz/articles/pengenalan-github-actions/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 04:49:42 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/pengenalan-github-actions/</guid><description>Github Actions (GA) adalah servis automation yang ditawarkan oleh Github untuk semua penggunanya. Jika anda mempunyai repository public di Github, anda boleh mula menggunakan Github Actions pada saat ini tanpa perlu membayar apa-apa pun!
Bagaimana untuk mula dengan Github Actions? Untuk mula menggunakan Github Actions, anda boleh pergi ke mana-mana repository public yang anda miliki dan seterusnya pergi ke tab Actions.
Jika anda belum pernah setup mana-mana workflow di repository tersebut, anda akan melihat pilihan templates siap yang boleh digunakan untuk pelbagai jenis projek.</description></item></channel></rss>