<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on Aiman Ismail</title><link>https://pokgak.xyz/articles/</link><description>Recent content in Articles on Aiman Ismail</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 18:24:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pokgak.xyz/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alkisah Syarikat A</title><link>https://pokgak.xyz/articles/alkisah-syarikat-a/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:24:00 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/alkisah-syarikat-a/</guid><description>Berikut adalah cerita fiksyen untuk menggambarkan permasalahan yang perlu dihadapi setiap kali kita ingin menyebarkan (deploy) aplikasi baru untuk pengguna tanpa teknologi cloud computing.
Syarikat A telah berjaya membangunkan aplikasi baru yang mereka yakin akan mengubah dunia tetapi mereka belum punyai infrastruktur untuk menyebarkan (deploy) aplikasi tersebut.
Konfigurasi Syarikat A ingin memesan server tersebut daripada vendor B, tapi sebelum itu, perlu ditentukan dahulu konfigurasi server tersebut. Berapakah jumlah RAM diperlukan, CPU apakah yang sesuai dengan beban profail (load profile) aplikasi tersebut, berapa banyak simpanan yang akan digunakan.</description></item><item><title>Apa itu Cloud Computing?</title><link>https://pokgak.xyz/articles/cloud-computing/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 23:47:19 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/cloud-computing/</guid><description>Perkataan &amp;ldquo;cloud&amp;rdquo; rasanya tak asing lagi dalam kamus anak muda zaman sekarang tapi kebanyakannya merujuk kepada &amp;ldquo;cloud storage&amp;rdquo; iaitu servis penyimpanan data online. Kali ini saya ingin menerangkan konsep cloud computing dari sudut seorang programmer.
Apa itu cloud? &amp;lsquo;The cloud is just someone else&amp;rsquo;s computer&amp;rsquo;, adalah salah satu meme yang banyak ditemui online. Hakikatnya begitulah, gambar yang diupload ke iCloud, website Twitter yang anda akses setiap hari, video yang anda tonton di YouTube, semuanya dilayan (hosted) oleh komputer-komputer yang tersusun di data center besar di seluruh dunia.</description></item><item><title>Animasi interaktif berdasarkan data CITF menggunakan Plotly</title><link>https://pokgak.xyz/articles/graf-interaktif-citf-plotly/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 04:59:55 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/graf-interaktif-citf-plotly/</guid><description>Saya gemar melayari subreddit r/dataisbeautiful dan melihat graf hasil buatan pengguna Reddit lain di sana. Salah satu jenis graf yang saya paling minat adalah apabila graf itu seolah-olah animasi, berubah selaras mengikut jangka masa waktu yang semakin bertambah. Kita boleh melihat perkembangan sesuatu data itu dari mula hingga ke akhir.
Contoh post terbaru di subreddit itu yang mempunyai graf sebegini adalah seperti graf di bawah yang memaparkan Kadar vaksinasi sebahagian daripada negara-negara di seluruh dunia (sayang Malaysia tidak dimasukkan sekali di sini):</description></item><item><title>Pengenalan Github Actions</title><link>https://pokgak.xyz/articles/pengenalan-github-actions/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 04:49:42 +0800</pubDate><guid>https://pokgak.xyz/articles/pengenalan-github-actions/</guid><description>Github Actions (GA) adalah servis automation yang ditawarkan oleh Github untuk semua penggunanya. Jika anda mempunyai repository public di Github, anda boleh mula menggunakan Github Actions pada saat ini tanpa perlu membayar apa-apa pun!
Bagaimana untuk mula dengan Github Actions? Untuk mula menggunakan Github Actions, anda boleh pergi ke mana-mana repository public yang anda miliki dan seterusnya pergi ke tab Actions.
Jika anda belum pernah setup mana-mana workflow di repository tersebut, anda akan melihat pilihan templates siap yang boleh digunakan untuk pelbagai jenis projek.</description></item></channel></rss>